\task{
    \begin{enumcyr}
        \item Как связаны период и угловая частота?
        \item Зависимость угла математического маятника от времени описывается
            $\alpha(t) = A \cos \omega t + B \sin \omega t$. Каков физический смысл
            параметров $A$ и $B$?
    \end{enumcyr}   
}

\task{
    Неподвижный груз, подвешенный на пружине, растягивает её, находясь в положении равновесия, на
    длину $\Delta l$. Каков период вертикальных колебаний груза?
}

\task{
    Найдите период поперечных колебаний груза массы $m$, закреплённого посередине
    натянутой струны длины $2 \ell$. Сила натяжения струны $T$.
}


\task{
    Приведите пример повторяющегося процесса, в котором:
    \begin{enumcyr}
        \item средняя кинетическая энергия не равна средней потенциальной;
        \item а также система замкнута.
    \end{enumcyr}   
}


\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.207}

\task{
    Найдите период малых колебаний жидкости в $U$-образной трубке постоянного
    сечения. Длина части сосуда, занятой жидкостью, равна $\ell$.
}

\libproblem{savchenko}{3.3.11}